大家今日贏了什麼

//咩叫「完勝」：你唔係贏哂五大訴求番黎，都唔好同人講「完勝」//

基於「不譴責不割席不篤灰」嘅三不原則，對於818遊行有好多人堅持由開始直到結束，一定要用「全和理非」方式到底，我係唔會作出任何批評。尤其去到金鐘現場，係誇張到只要你坐響現場，都會隨時比人屌七「你知唔知後排等緊你走？你唔散水係阻住個地球轉」嘅時候，其實都算係一種「前線決定」。

從另一角度黎講，自從811大搜捕之後，勇武派亦的確有唔少人嚇到驚咗，需要一啲時間沈殿同重整旗鼓，和理非想要用番佢地嘅方式向政府施壓，咪比佢地試囉──反正Work唔Work好快就知。

話講未完，林鄭就好似6月9日百萬人大遊行一樣，立刻出咗篇聲明，話你地「佔用主要幹道對市民造成不便，好彩運輸署同警方積極協調先至令影響減至最少」，至於你班示威者乜Q「煞停警黑暴力落實五大訴求」，係提都無提過。

仲記得民陣發言人響開始前記者會話：「假如818遊行係完全以和理非方式完成，林鄭就必須回應遊行五大訴求」，我聽完真係忍唔住笑出黎：你民陣話必須就必須？經過69大遊行兜巴星去100萬示威者塊面，講到明《逃犯條例》修訂寸步不讓之後，點解你仲會覺得你句「必須」突然會變得有阻嚇力？

呢啲都唔緊要，因為運動無話次次都贏，有時輸咗、起唔倒作用都係一種經驗。重點係你有無建基於呢啲失敗持續進步，呢個亦係點解政府響成個抗爭左支右絀、成日陷於被動嘅原因。

但有樣嘢卻絕不能容忍嘅，就係自欺欺人。偏偏以何韻詩為首嘅一眾黃絲，無啦啦響遊行完結之後大吹特吹，話今次嘅遊行係「完勝」，原因係「避開咗政府全部陰招」、「半粒催淚彈都無得你放吹咩」！（其實當日6月9日佢已試過遊行完三四點出Post話「個遊行好成功，開心到訓唔著」，完全無視當晚已好多義士被捕嘅事實，離撚哂地）

原來半粒催淚彈都無放到響何韻詩眼中就叫「完勝」？即係今時今日仲有人覺得警察放唔放催淚彈，係因為示威者有無藉口比倒佢？咁深水埗、馬鞍山同黃大仙班街坊係咪中哂陰招自作自受抵撚死？講到今日無人被拉、無射催淚彈就贏20000分，咁而家香港咪贏緊20005比0？

有好多人話，難得今次遊行咁成功，「點解要急住批評，點解唔可以開心下？」然後當我問佢地覺得今日個遊行成功咗響邊時，原來係：

1. 警察連續兩日無射催淚彈；
2. 無示威者被捕；

即係如果呢兩樣就係遊行成功嘅指標，咁好簡單啫，將成個運動U Turn番去6月9日之前，下下都用六四七一式夠鐘就有秩序散水、第朝準時番工模式咪得囉！

但個問題係：我地要嘅係五大訴求呀！知唔知點解由6月12日開始，差佬會射催淚彈、會開始有示威者比人拉？就係因為6月9日個和平遊行政府完全無回應呀！

點解兜兜轉轉個遊行目標竟然又會番番去唔想警察射催淚彈同無人被拉？呢種諗法係咪有啲本末倒置？

好簡單做一個反證：掉番轉企響政府立場，因為示威和平結束所以拉唔倒人、「無藉口」射催淚彈係咪就代表佢地輸咗？我係特區政府開心都黎唔切啦！知唔知呢兩個月林鄭受嘅最大壓力係咩？就係比人批評佢對目前香港嘅亂局全無辦法收拾，當佢施加暴力鎮壓、個反抗就變得愈大；而家突然間對家竟然話以令差佬「無藉口射催淚彈」、和平到無辦法拉人作為「完勝」標準，我係政府只會講一句：「無任歡迎」。

記住，而家唔係話所有抗爭都下下要衝、亦唔係話遊行係完全無用，但所有人一定要搞清楚咩叫「贏」、咩叫「完勝」：明明失敗、卻自以為贏咗，就係過去飯民響幾十年抗爭運動上面慣常嘅自我催眠，而結果當然就係六四七一，十幾年來一事無成。遊行唔work你可以升級去罷工、可以再去癱瘓機場（記住係癱瘓，唔係去做啲不痛不癢嘅宣傳），但你覺得而家遊行經已「完勝」，其實就係幫場抗爭自掘緊墳墓。

最後再講番個聲明：林鄭個回應其實之後仲加多咗句：「當一切平靜之後，政府會與市民展開真誠對話」呢條路線由港澳辦去到建制派議員都唔止一次提到，而家中共個設局係，只要成個抗爭可以平息，或者勇武抗爭可以被內部瓦解，就乜嘢都可以傾。所以有唔少大台割蓆黨點解成日響網上面大吹「勇武派退場，和理非接手」，其實就係想促成呢個「和談條件」。

而我只想提番大家，當日佔中林鄭同學聯代表「真誠對話」，結果就係全部代表拉撚哂去坐監。只要政府一搶倒運動主導權，驚天大報復就會正式展開。歷史不會說謊，歷史只會冷笑。

幫推

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Q&A
Q: 簽咗咁多聯署 / 英國佬唔會幫我地 / 英國佬講咗咁耐都冇做過嘢簽嚟都冇用

A: 唔洗1分鐘搞掂又冇成本嘅嘢點解唔做咗先

六合彩咁難中你又買
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

今次係有下議會議員帶頭講要俾full citizenship BNO holder
10萬人都簽唔到叫人地點幫你啊
我地要送子彈啊

🔥⭐️Q: 好多97後都冇BNO 我地唔可以扔低佢地⭐️🔥

A: 有BC又有幾多人會即刻走
反而有咗後路可以更盡情咁去抗爭
同埋到時大量英國國民喺香港 可以增加英國嘅談判籌碼
真係去到最壞情況都可以諗方法帶埋d細路走

Q: 佢要tick Only British citizens or UK residents have the right to sign
我 得 / 冇BNO簽唔簽得？

A: 唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

Q: Postal code 打咩好？

A: 記住喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

再貼多次條Link:

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

幫推借個位

不要說「推」，試著說「８２３人鏈」

８２３人鏈：香港之路Hong Kong Way正！式！上！線！！！！！！

打個飛機再砌過啦
手足!!!上呀

借推
雖然篇野有D長，但麻煩睇一睇

唔知大家有冇留意，今日8點幾9點嘅時候，夏愨道D車係一堆咁連續駛入黎

Q:贏左乜野

A:nothing

今日嘅遊行有一大原因係為咗策略性地攞返道德高地，同時肯定返之前嘅以武制暴係有民意授權（和理非冇人割蓆）。

但唔洗你講，大家都知和平遊行亦都唔可以缺乏行動升級，用回合戰去不斷加大政府壓力。

818，之所以一定要和平退場，係除咗尊重和理非共識外，仲要確保所有香港/外國媒體都可以聚焦喺有幾多人和平咁示威，俾子彈外國政府介入。

兩個月前冇人會估得到香港人已經團結到以武制暴都勢不割席。

分清楚批評/檢討同割蓆嘅分別，唔好下下起哂鋼互屌。

贏咗民意同埋人心！唔好同我講民意唔重要，如果唔係你同林鄭月娥一樣唔理民意

所以同左自己講 最多陪佢和理非一日
唔可以比 示威倒退 想逼人讓步只可以越黎越升級
由多日激進示威變番尋日和理非唯一用途就係講好多人係support呢種激進抗爭
之後不可再退

咁如果妳/你係何韻詩唔講完勝應該講咩？